又有巴絲考完DSE 讀左幾年醫科 你問我答

答到盡答 主要想幫中六同學解答下疑問
師兄們唔好抽小弟書

係唔係hku? 好好奇醫科既portal既course list係點既樣

Year幾？

考完dse 2017
請問有無anatomy書你建議睇？

有冇圖證明你無吹水昆人

既然樓主未得閒 我一次過問曬
1. Microbiology
2. Anatomy
3. Human physiology

有無建議參考書mbbs必睇？
Thanks

點睇其他healthcare professions?
Pharmacist
Nurses

問題低級問題先
學醫個degree 叫咩名？係咪唔話honor? 咁用pass/fail 嚟比你畢業?
同埋mbbs點解咁多人去澳洲讀，仲有

仲有既然有全科，咁點解仲要讀專？
有冇人淨讀專唔讀全或調轉？
最後 做醫生診症要有咩學歷？

可唔可以問technical問題

我想問deep confluent ulceration, deep 同confluent係指咩

HKU叫MBBS，中大叫MBChB，都係內外全科醫學士，所以係讀咗全科先，之後先專科。即係一定係全科後專科，唔可以調轉，當然你可以唔讀專科，但係就可能只可以做醫療集團嗰d診所醫生。其實就算家庭醫學都已經係一個專科，好多醫生都會讀專科。

HKU絕大部分冇計honour，只計pass or fail，最勁嗰d有distinction，滿足某d條件例如有幾科攞distinction可以有gold medal/gold stethoscope，不過一年可能得一兩個甚至冇，中大唔清楚。

去澳洲讀就唔清楚了

做醫生只要畢業就得了，唔使專科都可以診症

係咪d ulcers又deep又互相貫通？

唔知 有冇學過infection caused by Entamoeba histolytica

唔太識淨係知可以cause GI tract infection同埋 liver abscess，香港好似好少見

明白

我唔係HKU
所以答唔到你 如果你真係好想知
我可以幫你收集問題一次過搵hku 既fd答你

利申返：hku 我擺A2

Essential Anatomy by moore
夠勁既可以睇大摩

其實我識個瑪利出黎既 AC
佢都話溫lecture Notes

我microbio 無睇書
Anat 答左你
Human physi 你可以搵下linda 我都唔夠時間睇

有無啲醫學書一步一步教人做手術？
直頭有晒步驟同做法嗰啲
如有邊度買？

你睇宇裡行間就知
觀人於微啦 巴打

Interview 問咩？

我完全係覺得需要
同埋我唔會睇低人 抬高自己
好多野都係mutual respect
出到ward 見到姑娘啊sir 都會叫早晨 唔該前唔該後
去attachment d 姑娘都鍾意我多過d 醫生鍾意我
特別係男學生 男醫生對你輸蝕好多

MBBS都放第二?
你係CU定係其他醫療科? (前者應該冇乜可能)

好似honor 得2 個同學 就係最勁果兩個 （for山城）
其實mbbs 同Mbchb 都係latin 簡寫 for
Medicinae Baccalaureus
姐係內科同外科
所以中文係內外全科醫學士
有錯同我講 我都係一知半解 因為唔會考
全世界都叫Mbbs / Mbchb / MD( in usa )
所以澳洲都有Mbbs 但要返黎執業就要考返試
果個試出名難考 但呢家愈來愈多大陸人黎考 又有補習 又剩 好危險

有 但無咩人會記到最後
All 血囉 都話唔好抽書
醫科毒撚最後都變晒抽書

why not

Interview 其實兩間都試過
Hku 一組人討論時事 完全唔關medic 事
Cu 2on1 1 professor , 1 doctor
佢地會問你點解想去做醫生 有d惡既dr 就會搵機會challenge 你

睇interview 都高下立見啦

呢d咁專我都唔Sure 唔好意思
問返surgeon Bro

終於答完 因為我去緊旅行 有時間再答

醫療科都可唔可以傾

pm?

點解好危險?

你有冇同學係大陸人?
點睇大陸人考到LMCHK?

亞洲第一醫學院係邊度?
東京大學醫?NUS?

會唔會chur到冇哂自己生活？

有冇人試過nursing 轉到去mbbs

樓主有女朋友未
見親啲醫科生都好撚毒
不過都算啦
如果讀醫唔毒 咁都幾唔公平
溝哂啲女啦

讀醫chur唔chur
sem break 使唔使溫書

DSE 20分都無 想讀醫 點算好

問得mbbs 答你無 識人入面讀

但CU就真係問樓主了 成日都傳
Public health / biochem，無乜聽過nursing

點睇醫藥分家醫護分家同nursing clinic

填interview 張form 完全冇past experience 係咪可以收皮

佢interview 會根據你張CV問問題 如果真係冇都唔緊要 但係最好leadership個D 有啦如果唔係佢問唔到你問題
CU interview 通常會有一兩題ethics 嘅問題 我上年佢就問左euthanasia 同埋急症室加價
至於hku 好似今年轉左 multi-station interview 我就唔係清楚

有無女同學介紹?

Anat 我用gray's anatomy
其他我暫時未需要ref. book
利申: hku yr 1

明明9成先進地區都係醫藥分家
香港繼續不思進取

Netter's atlas，d圖好詳盡又精美，要文字wiki就得，而家仲有d 3D softwarres可以逐忽逐忽拆開睇，好方便。反而覺得gray's 冇乜大用

D英文係咪勁深?

英國jj 想入cambridge medicine
聽人講好難返香港執業
咁我點揀好？

幫朋友問
中學冇讀bio係咪好輸蝕？

唔會
你識chem 特別equilibrium 同 kinetics 呢兩課精通已經好夠

Dse bio logical flow都係圍繞呢兩樣野不斷問, eg human physiology

你手字係咪好難睇連自己都睇唔明

但佢對人體唔同嘅部份係零認知

放心 真係唔會
因為你朋友有能力入mbbs 絕對有能力短時間記得器官既名同功能

Dse bio真係唔會太優勝。你話AL bio就另計。DSE bio真係無乜大著數

mbbs 第一個lecture基本上已經sum up晒 DSE bio 讀嘅野 而IASM block 係有 73個lecture 重唔重要自己諗

你地就考試 加油

巴打 有咩原因令你鍾意cu多過hku所以最後揀左cu?

係CU 定hku PBL?
Hku right ?

剩係hall都贏十條街喇
反正又唔會影響搵工

係咪已經讀到無時間同心情溝女？

可唔可以講下兩者有咩分別

好撚憎pbl
利申 非mbbs

Cu mbchb

pbl就係比D patient嘅case你 咁每個case大約有2-3個tutorial 通常第一個page就係病人嘅symptoms 咁個pbl group 就會討論possible嘅diagnosis同埋有咩test你會做去prove你個diagnosis 係啱 之後都係一d lab finding 同 disease progress咁就討論下 treatment prognosis public health issue個類啦

咁每個tutorial通常會講到 2-3個page 之後就要set learning objectives (LO) 就視乎你想chur定唔chur 或者tutor要求去set多定少 咁就返去搵資料之後係下個tutorial present

咁pbl 其實就係學生主導嘅 tutor只係facilitator嘅角色 只會係dead air個時出聲 至於學生就要每次搵一個人做leader 去 lead個討論 另外亦要搵一個去做scribe 將討論嘅內容打係google doc

大至上pbl就係咁 希望你睇得明我寫咩
cu smart cirriculum 係點就由cu嘅同學講啦

澳洲讀其實只係純粹易d入。有d人會去揀愛爾蘭讀。只要pass咗之後，就可以申請考香港既LMC，係一個都幾難既試，一年大約40人考，但可能10個先會pass。

醫科內外全科其實只教皮毛。到專科先會再深入啲。例如入外術之後仲再細分乜野surgical，general，腸啊胃啊等等。 anaes又會有搞心臟，pead，等等。 如果醫管局黎講好多人完咗專科，就會轉出去做，人工可能係兩三倍，什至一個月搵兩三百萬都見過。 如果唔讀專科真係一世只可以做下d出面clinic睇下傷風感冒。 條路係6年mbbs/mbchb 之1年housemen 之後專科fellow要再多6年。 total 要做一個專科醫生要13年時間。

no

係最少13年一個唔覺意repeat或者考專科fail一兩次又要加多幾年

你係為醫人/$$？

應該東大

一定有
無辦法 人地考到就認可
但好似好多人係補習補返黎

有

會 戲都唔敢睇
所有娛樂活動都會暫停

有 好多女埋身 認真的
醫科唔係重點 你個人毒 讀咩都係毒
個人搞笑 你做低下工作都吸引到人

睇自己 有時會做下準備 但去旅行就唔會掂書

難d wor 返大陸讀囉

有得補習架咩?

我無睇開d research
但好似睇過某文章醫藥分家係美國d藥都唔平
所以係咪一定好都未必知 其實香港睇醫生已經好平
有無分家需要 我覺得咁細地方無需要
呢家醫生競爭都大 點敢賣貴藥比你啊
就算分左家 d pharm 咪又係賣返差唔多價
根本係pharm vs dr 既爭議
但講返我認知唔多 以上既野個人睇法
所以 唔一定岩 大家睇多d 美國/ 英國既研究再自行判斷
我係既得利益者 點會想分家啊
反而我幾鍾意nursing clinic
因為幫輕醫生唔少 eg DM nurse
咁我地可以做多d professional work
咁nursing 都多一飯做 我好鍾意

Ummm 你考得好咪唔會收佢皮

做緊醫生就唔好食醫學生啦
臭晒dor 嫁會 邊個唔講啦 大家都知

入得cam 點會怕 你去啦 外國先滿足到你

我真係睇返唔知自己寫咩

美國D藥貴咩?咪同香港差唔幾,唔貴得去邊

美國既護士直頭係可以開藥.....
護士讀完PhD會變左做護士治療師
另有PA

痱滋巴？
我覺得我係中大可以發揮到自己機會大d
始終我係地區學校
同埋我鍾意中大d 氣氛
大家互助互勉既感覺好正
多過對面海孤軍作戰既感覺

加上我中學多師兄師姐
入cu 有照認

再加上係中大識d教授

我都好鍾意中大書院文化 無後悔入中大真係
反而見到對面海有部分學生以為自己高高在上
有時呢種態度害死人都唔出奇
我就覺得職業無高低

有溝女啊 點可以唔溝女

這就是香港了

Both , i need $$ to fulfill my materialistic wants
But also saving ppl gives me job satisfaction
全香港做野/返工都係為錢 兩樣野唔一定有抵觸
唔好二元對立所有野
但我有d同學住半山 都係讀醫
呢d應該為名譽/真係想醫人/比屋企人逼
Thomas Wayne (bruce Wayne 老豆都係醫生）
佢都係鍾意係醫院多過去搞生意

我有諗過共產主義下醫生係無人做
無人會想讀12 年 咁撚辛苦 去搵同人地一樣既人工
唔好傻啦

大陸有開班教

你指我態度有問題？

「對面海有部分學生以為自己高高在上
有時呢種態度害死人都唔出奇
我就覺得職業無高低」

可以開藥姐係責任大左
我見HA secret 跟本d護士唔想搶醫生份工
開錯藥要停牌/上新聞wor

我唔係專家研究呢方面
但無輪你支持唔支持 你都無咩可能推翻高牆
跟本連老一背既pharm 都唔想搞咁多野
呢家安安份份掛牌係藥房 月入5-6 萬唔洗做
你搞醫藥分家 政府一定放蛇放得好勁
根本好多pharm 人都想多一事不如小一事
Ps pharm fd 既資訊

你知唔知向美國,醫療事故係好嚴重的
唔似香港咁,好似無事發生咁
醫療事故會被人追究,要上法院
每次判賠都好勁
美國包攬訴訟是合法的!
醫護全部都要買專業責任事故保險(好貴)
一旦有醫療事故,就保險賠。

係啊,西藥向美國根本上就係cheap野
唔值錢的
唔會貴
CVS大把賣

在美國人眼中,香港=大陸=中國=第三世界
一樣都係咁落後

醫療相關討論得唔得
利申：有諗過cu med

反而我又好好奇醫生係點睇醫務社工
算係醫院唯一一種唔係醫療專業但又會第一身接觸同幫助病人既職業
會唔會有咩衝突定點

點睇大陸人向日本做醫生?

我想問一個危殆既癌症病人唔裝心電圖機係咪正常
如果唔正常算唔算疏忽